# เมื่อเป็นดั่งเพื่อนคลายเหงาและโชว์รูมส่วนตัวของคนจีนLive Stream #
การถ่ายทอดสดกำลังได้รับความนิยมและมีคนไลฟ์มากขึ้นเรื่อยหลังจากมีเข้ามาก็ส่งฟีเจอร์ถ่ายทอดสดผ่านแอพพลิเคชั่นด้วยผู้ใช้สมาร์ทโฟนทั่วโลกสามารถไลฟ์ได้ทุกที่ทุกเวลาไม่เว้นแม้แต่ประเทศจีนที่แม้จะไม่สามารถใช้ได้แต่ส่วนใหญ่มีสมาร์ทโฟนมีแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียและที่สำคัญการขยายตัวของคนใช้
แทบจะสูงที่สุดในโลกคนหนุ่มสาวหลายสิบล้านคนในจีนใช้ทั้งถ่ายทอดสดตัวเองและดูไลฟ์ของผู้อื่นเนื้อหาไม่ได้สลักสำคัญอะไรเป็นเพียงการถ่ายทอดชีวิตธรรมดาเวลากินเวลาเล่นเกมเวลาเดินเที่ยวดูแล้วก็ไม่ค่อยต่างกับพฤติกรรมการไลฟ์ของคนไทยเท่าไรแต่คนจีนเรียกได้ว่าเข้าขั้นหลงใหลและเสพติดการนอกจากนี้ยังจ่ายเงินเพื่อซื้อของขวัญให้กันและกันบนแพลตฟอร์ม
เจ้าหน้าที่ไซต์ก่อสร้างอายุปียังโสดหนึ่งในหลายสิบล้านคนที่ใช้ในแอพพลิเคชั่นเพิ่งเปิดมาปีในปักกิ่งเขาบอกว่าหลังเลิกงานจะเล่นตลอดจนถึงเข้านอนดูว่าคนอื่นเขาถ่ายทอดสดอะไรกันบ้างบางครั้งเขาก็ถ่ายทอดตัวเองในอิริยาบถต่างกินข้าวดูทีวีเขาบอกว่ามันช่วยคลายเหงาสร้างความพอใจให้เขาได้เขาจ่ายไปหยวนเพื่อซื้อของขวัญดอกไม้ให้ผู้ใช้รายอื่นเป็นคล้ายบน
เพียงแต่ต้องใช้เงินซื้อมันช่างตัดผมชาวจีนที่อาศัยในเมืองโกเบประเทศญี่ปุ่นก็มักถ่ายทอดสดสิ่งต่างในญี่ปุ่นผ่านแอพร้านอาหารวิวทิวทัศน์วิดีโอไลฟ์ของเขาได้รับความนิยมมากมีคนดูต่อครั้งไม่ต่ำกว่าคนและได้รับของขวัญจากคนดูรวมมูลค่าหยวนคนดังนักธุรกิจก็ชอบไลฟ์เหมือนกันผู้ก่อตั้งบริษัทอสังหาริมทรัพย์ยักษ์ใหญ่ถ่ายทอดตัวเองเล่นไพ่โป๊กเกอร์บนเครื่องบินส่วนตัว
มีคนดูไลฟ์ของเขาตั้งแสนคนส่วนหนึ่งเพราะเขาเป็นคนดังคนที่ได้รับความนิยมมากบนแพลตฟอร์มจะได้รับเงินหลายร้อยหลายพันดอลลาร์ต่อเดือนเป็นส่วนแบ่งจากแอพพลิเคชั่นส่วนที่เหลือเป็นค่าคอมมิชชั่นทั้งหมดบริษัทที่สร้างแอพสามารถทำเงินได้เป็นกอบเป็นกำอย่างแอพไตรมาสแรกได้ค่าคอมจากเงินซื้อของขวัญบนแพลตฟอร์มถึงล้านดอลลาร์มองกลับมาที่ไทยแม้จะใช้กันเยอะ
เข้าใจว่าแอพที่นิยมใช้นอกเหนือจากคือนอกจากจะเทียบไม่ได้กับจำนวนประชากรแล้วก็น่าจะยังเทียบไม่ได้กับความหลงใหลในของคนจีนเลยที่มา
Live Streaming Facebook Facebook Live Twitter Periscope Facebook Live Streaming Live Streaming Live Streaming Zhou Xiaohu Live Streaming Inke Inke reaction Facebook Li Wenqi Momo Wang Jianlin Dalian Wanda Group Momo Momo Live Streaming Facebook Bigo Live Streaming Bloomberg 